不滿日本拒批評中國硬推國安法 ，本田圭佑為港發聲

北京硬推「港版國安法」受到西方社會關注，但有報道指日本政府卻拒絕參與，由美英提出的聯合聲明批評中國。日本球星本田圭佑周日就在社交媒體為港發聲，表示不滿日本無原因地拒絕簽署聲明。
日本共同社報道，指日本政府曾被詢問，會否參與由美英提出，批評中國硬推「港版國安法」的聲明，但日方表示拒絕，有指因日本希望與中國改善關係，所以沒有跟隨英美國家。
目前效力巴甲保地花高的日本球星本田圭佑，周日就在Twitter分享了這篇，日本政府拒絕參加批評中國硬推「港版國安法」聲明的報道，更寫上：「為甚麼日本拒絕參與批評中國的聲明！聽到值得犧牲香港民主都要拒絕的理由前，我是不能接受的。」他分享新聞時亦擔心消息是否屬實，他更指：「假如這篇報道屬實，日本就有嚴重的問題；但如果報道不實，共同社就有嚴重的問題。」

慘